散水撚出沒注意 ——為什麼我不支持11/11罷工

今日，又有一個好沉重嘅消息。一位原有大好前途嘅手足，俾魔警無情咁殺害。TG LIHKG FB IG上出現咗好多關於開花/默哀/悼念嘅活動，但其中一個係關於11月11號罷工（其實早兩日就已經見到，但今天最多人轉載和議）。因此，想出post同大家講下點解我唔支持11月11號罷工：（歡迎討論）

反修例運動由6月至今已經5個月，街頭運動比起初三個月已經少咗好多。除咗係因為班曱甴唔批不反，亂拉人，亂打人，亂告人，甚至亂殺人外，民情冷卻都係一個雖不願承認但都好重要嘅因素。這並非是指民意逆轉，而是大家都覺得攰，辛苦而選擇用一啲舒服小小嘅方式抗爭（黃色經濟圈/區選）。黃色經濟圈是一個好有效且長遠嘅方法，可以有效地港共港共乃至一眾賣港資本。但卻有一個致命問題，冇辦法凝聚士氣。集會和遊行雖然高風險，但確實可以最大程度地凝聚士氣。等大家都知道身邊有好多人冇放棄，同自己一齊行，人數就是指標。那麼黃色經濟圈成功與否的指標呢？是藍店蝕幾錢？（藍店蝕是因為被裝修？被罷免？還是受經濟下滑影響？）是黃店賺幾千？（但黃店咁多，唔係間間賺架？好多都蝕緊，如果唔係就唔會有人日日出post叫大家唔好齋幫襯出名嘅黃店啦）。於是罷工便是平衡了風險&凝聚士氣&對港共經濟造成打擊嘅最佳方案，但罷工這條路在香港是否行得通呢？目前來講，以小弟遇見，11月11日罷工 必定失敗（我都會支持同參與，但我唔覺得會成功，歡迎鞭屍）！

一，罷工的人數。小弟認為參與11月11日的罷工人數不多，至少一定俾8月5號嘅人少。原因有以下幾點：1.文宣完全不足（8月5號罷工估計有30萬左右人參與，用咗大概一個月以不同方式文宣），11月11日罷工暫時只有網絡文宣，實體少之有少。大家都好憤怒，但憤怒是否必定能轉化為參與罷工嘅動力？2.對大公司影響成疑。大公司全部奶共就大家都應該認同，就當黃絲店鋪+大公司嘅黃絲都參與罷工，是否可以讓股市停擺？每個站都有幾十隻曱甴嘅情況下能否好想8月5號一樣，令港鐵收皮？大家有一樣嘢必須要承認，掌握香港經濟命脈嘅全部都係共狗。佢哋係一定會秋後算賬！有多少人願意承擔這個風險？（參考國泰，參考黨鐵）

二，罷工的目的。於修例運動而言，罷工其一在於對香港政府，奶共經濟乃至於鄰國的經濟傷害。其二是凝聚士氣，如果大範圍罷工，造成大規模罷市，市場停擺，對於我哋來講當然是鼓舞人心。而且罷工不同於黃色經濟圈，是即時有客觀數字可以評估運動成效（交通取消？經濟傷害？參與人數等等）。外國的罷工大多是因經濟訴求，但香港反修例是政治訴求。其次其是由工會統籌，有龐大基礎人數支持，並且有罷工基金，受法律保障，不怕秋後算賬。以上5點，依家嘅香港有邊一點係可以做到？我可以答你，係0。所以當我見到有人籌備緊不同行業嘅工會時，係好激動。因為當擁有工會，先可以最大程度將民意轉化為動力（並非大台）。如果有埋罷工基金，可以保障參與者不會因秋後算賬而造成過大經濟損失，參與人數才會大增。但依家工會未成熟，好多行業都冇，罷工基金更加係0。之後你叫人11月11號罷工，只係難聽講句：自取其辱。

三，失敗的後果。其實此點，係小弟最最最希望可以講嘅嘢。罷工行動失敗並非冇後果，後果係好嚴重。罷工係和理飛最高lv嘅抗爭，一但11月11號罷工失敗/人少/影響不大，會對整場運動帶來巨大打擊。下次在有人提出罷工時，參與度會比11月11號更小，甚至影響目前進行緊嘅工會籌辦。大家必須要承認一樣嘢，民情冷卻緊，雖然抗爭一如既往繼續，但人數已經開始下降。唔係之前咁樣，一呼幾十萬應。大規模罷工需要詳細籌備，有plan b 預防被秋後算賬，有plan c預防參與人數不足。而唔係話我好嬲，所以大家罷工啦。這是不可行的，罷工的失敗，可能將整個運動推向谷底。

成功罷工是抗爭方式之中風險最少，成效最大嘅一種。但若然失敗，對參與者嘅運動參與熱誠來講係會有好大影響。因為需要好完善嘅籌備，包括宣傳 工會保障 基金保障。但依家我啲乜都冇，但星期一已經要罷工啦。因此我可以大大咁聲講，11月11號罷工必定失敗收場。

當然歡迎binc

自push 1/3

我係五毛 分化撚 散水撚 冷氣軍師 2/3

3/3 最後一下

太長啦呀sir 唔想睇

你喜歡啦

事實就係 唔洗扮悔氣係到自嘲左先

認同第二點
無有效力嘅工會無保障搞乜都假

好似國泰同黨鐵咁
炒幾個就收嗮皮咁
8月5號幾成功都假
工會/基金最大用處在如我哋唔需要驚俾人炒起
所以係好有用同必要
依家乜都未有

禮拜一，返工不了

咩呀 11 11係朝早抗爭 咩罷工 係你返唔到工呀 仲罷工

同埋你唔支持咪唔好參與 唔好拖後退啦 教條主義呀又？我夠話區選冇用啦 會唔會叫人唔好參選呀

一早8月5號就罷工失敗喇屌你老母